**Описание**

Разработка веласть на виртуальной машине с установленной Linux Lite 5.8.
Сервис предлагает шесть функций:

1. Создание сотрудника - create_employee, соответствует маршруту "/employee".

Данные принимаются методом POST:

    name: str                   Имя
    surname: str                Фамилия
    patronymic: str             Отчество
    login: str                  Логин
    passsword: str              Пароль
    salary: float               Зарплата
    u_token: str                Токен (вычисляется)
    expiration_token: str       Дата истечения токена (вычисляется)
    up_date_salary: str         Дата пересмотра зарплаты (вычисляется)

Возвращается словарь из атрибутов объекта.

2. Предоставление токена - login, соответствует маршруту "/login/{l}/pass/{p}".

Данные принимаются методом GET как параметры пути:

    login: str                  Логин
    pass: str                   Пароль

Возвращается словарь содержащий токен, если его время не истекло. Если его время истекло, то возвращается сообщение "Токен недействителен", если были использованы валидные логин и пароль, в противном случае будет
возвращено сообщение "Неверный логин или пароль".

3. Предоставление зарплаты и даты ее пересморта - get_salary, соответствует маршруту "/salary".

Данные принимаются методом POST:

    token: str                  Токен

Возвращается словарь содержащий зарплату и дату ее пересмотра. Если токен не существует, то возвращается сообщение "
Неверный токен", если истек, то возвращается сообщение "Старый токен".

4. Удаление сотрудника - dismissal, соответствует маршруту "/dismissal".

Данные принимаются методом GET как параметры запроса:

    name: str                   Имя
    surname: str                Фамилия
    patronymic: str             Отчество

При наличии такого сотрудника он удаляется из хранилища (путем перезаписи хранилища) с возвратом сообщения "Сотрудник удален", в противном случае возвращается сообщение "Сотрудник с таким именем не существует".

5. Приветствие - hello_from_service

Метод возвращает сообщение "Сервис запущен !!!" при обращении без запроса к сервису (к корню).

6. Создание сотрудника без автоматического вычисления токена, даты его истечения и даты пересмотра зарплаты - employee_manual, соответствует маршруту "/employee_manual".

Данные принимаются методом POST:

    name: str                   Имя
    surname: str                Фамилия
    patronymic: str             Отчество
    login: str                  Логин
    passsword: str              Пароль
    salary: float               Зарплата
    u_token: str                Токен
    expiration_token: str       Дата истечения токена
    up_date_salary: str         Дата пересмотра зарплаты

Возвращается словарь из атрибутов объекта.
Хранилищем данных о сотрудниках является csv-файл, котоый содержит строки вида:

    name,surname,patronymic,login,passsword,salary,u_token,expiration_token,up_date_salary

Пример:

    Олег,Сидоров,Иванович,oleg,5678,15000.72,58e900f14bcb4aa6aea1c5ff7d34c43c,2023-06-28,2023-09-16

Файл хранилища должен сохранять текстовый формат, нельзя открывать его офисными приложениями, которые добавяют свою разметку.
Для работы вышеописанных функций и для функций тестирования используются вспомогательные функции из модуля functions.py:

    make_token                  Генерация токена
    get_data                    Чтение csv-файла
    insert                      Запись в csv-файл
    overwriting                 Перезапись csv-файла
    read_up_date_salary         Чтение даты пересмотра зарплаты из хранилища
    read_token                  Чтение токена из хранилища

Для определения даты истечения токена и даты пересмотра зарплаты используются константы в файле settings.py:

    UPDATE_SALARY = 90              Пересмотр зарплаты через 90 дней
    EXPIRATION_TOKEN = 30           Токен истекает через 30 дней

В качестве точки отсчета используется текущая дата. Даты хранятся в виде "%Y-%m-%d".
Чтобы изменить характеристики сотрудника (зарплата, дата ее пересмотра, токен, дата истечения токена и др.) придется
пересоздать сотрудника :(

**Использование**

Сервис можно поместить в docker-образ командой в папке проекта:

    sudo docker build . --tag <имя образа>

И запустить контейнер на его основе командой в любой папке:

    sudo docker run -v ./:/back/data/ -d -p 127.0.0.1:8000:8000 <имя образа>

После чего сервис будет доступен по адресу 127.0.0.1:8000. Текущая папка будет привязана к папке data контейнера с файлом staff.csv (в папке, из которой запущен контейнер появится файл staff.csv, если его не было), благодаря чему данные будут хранится вне контейнера и могут быть использованы им при следующих запусках. Указанная команда возвратит хеш, который можно использовать для остановки контейнера командой:

    sudo docker stop <хеш>
    

Если не использовать docker, то для запуска сервиса можно выполнить в папке проекта команды:

    poetry shell
    uvicorn main:app --reload

Для остановки нужно сначала остановить сервер uvicorn нажатием <Ctrl+C>, а затем выполнить команду:

    exit

**Тестирование**

В тестах используются два персонажа Трофим и АнтиТрофим, их не должно быть в файле staff.csv перед запуском тестов.
План:

1. Получить доступ к сервису - тестируем маршрут "/" 
2. Создать сотрудника "Трофим"- тестируем маршрут "/emploee" 
3. Создать сотрудника "АнтиТрофим" с невалидным токеном - тестируем маршрут "/emploee_manual"
4. Получить токен Трофима (валидный) - тестируем маршрут "/login/{l}/pass/{p}". 
5. Получить токен Трофима (валидный), используя неверные логин и пароль - тестируем маршрут "/login/{l}/pass/{p}". Вместо токена должно быть получено сообщение "Неверный логин или пароль".
6. Получить токен АнтиТрофима (невалидный) - тестируем маршрут "/login/{l}/pass/{p}". Вместо токена должно быть сообщение "Токен недействителен".
7. Получить зарплату и дату ее истечения для сотрудника Трофима с валидным токеном - тестируем маршрут "/salary"
8. Получить зарплату и дату ее истечения для сотрудника Трофима с использованием несуществующего токена - тестируем маршрут "/salary". Вместо желаемых данных должно быть получено сообщение "Неверный токен".
9. Получить зарплату и дату ее истечения с использованием токена (невалидного) АнтиТрофима - тестируем маршрут "/salary". Вместо желаемых данных должно быть получено сообщение "Старый токен".
10. Удаление сотрудника Трофим - тестируем маршрут "/dismissal". Должны получить сообщение "Сотрудник удален".
11. Удаление сотрудника АнтиТрофим, используя неверные данные в запросе - тестируем маршрут "/dismissal". Вместо удаления должно быть получено собщение "Сотрудник с таким именем не существует".
12. Удаление сотрудника АнтиТрофим - тестируем маршрут "/dismissal". Должны получить сообщение "Сотрудник удален".
13. По завершении тестов тестовые сотрудники Трофим и АнтиТрофим должы отсутствовать в хранилище (проверить staff.csv).

Ручное тестирование в Swagger UI прошло успешно.
Автотесты на данный момент прошли успешно.
Для автоматических тестов создан модуль tast_back.py, который можно запустить командами в папке приложения:

    poetry shell
    poetry run pytest



 
